政府撥80億應付未來數年維護國家安全開支 如何運用不受香港現行法律規管

政府撥80億應付未來數年維護國家安全開支

政府今個財政年度的修訂開支預算中，首次公布維護國家安全的開支，涉及80億元，有關款項是用以支付未來數年有關維護國家安全的款項。

港區國安法由警方國安處負責執法，法例實施至今近8個月，警方一直未有披露國安處的人手編制及架構，警務處的開支摘要中，亦未提及有關維護國家安全的費用。政府在開支預算中表示，根據港區國安法，經行政長官批准，財政司長應當從政府一般收入中，撥出專門款項支付關於維護國家安全的開支，並核准所涉及的人員編制，不受特區現行有關法律規定限制。

原文網址：

撥撚夠8000億啦屌

維穩費+買架撐

端午節買糭用

咁少？拎撚晒去啦仆街